免費的最貴

免費的最貴 - 高慧然

六旬男女殉情記果然內有別情，女方已被警方控以謀殺。雖有大時代背景襯托，但殉情，畢竟不符合香港成年男女的普遍特性。

兩個各有家室的男女偷情，男的想當然以為女的有自己的家庭和子孫，一定不打算改變現狀，肯定安全，不致於被纏上。誰知分手不易。

法醫剖屍報告證實男人死於午夜，而女人在凌晨三點仍上網更新fb，寫下「六十歲無憾，有你陪我走」等句子，營造兩人有共識下共赴黃泉的假象。誰知聰明反被聰明誤，她想利用網絡，警方卻正是從網絡貼文時間找到疑點。她不知道屍體會說話，法醫能夠驗出男人死亡時間。

傳媒用「港版失樂園」形容事件，其實頗牽強。渡邊淳一的小說《失樂園》中，男女主角努力爭取過在一起，但是女主角的老公打死都不肯離婚，不是為了愛，而是出於恨，他就是不想成全出軌的老婆。女主角亦得不到父母家人的諒解，母親以她為恥。至於男主角，因為婚外情，連帶事業受影響，難以在行業立足。在日本那樣的社會大環境下，他們無力與整個社會抗爭，最後選擇以死亡逃避。

可是香港人婚外情不必承受那麼大壓力，想離婚的話，即使伴侶不同意，分居兩年也能達到目的。左看右看，未至於到非死不可的絕境。當然毋須殉情。

偷食送命，應了那句「免費的最貴」。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
驀然回首 (蔣芸)

下一則
下一則
芬蘭無大媽 (曾志豪)

原來係謀殺